export const DRIVING_THEORY_EXAM = [
    {
        id: 1,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե` ',
        answers: ['Թեթեւ  մարդատար ավտոմոբիլների  դողերի  պահպանաշերտի մնացորդային  բարձրությունը կազմում է', '8 մմ։', 'Խախտված է հիդրավլիկ արգելակային հաղորդակի հերմետիկությունը։', 'Երկու դեպքում էլ։'],
        correct_answer: '8 մմ։',
        image: null
    },
    {
        id: 2,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['Բեռնատար ավտոմոբիլի դողերի պահպանաշերտի մնացորդային  բարձրությունը կազմում է', '6 մմ։', 'Չի գործում պնեւմատիկ արգելակային հաղորդակի ճնշաչափը։', 'Երկու դեպքում էլ։'],
        correct_answer: '6 մմ։',
        image: null
    },
    {
        id: 3,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['Առկա են ղեկային կառավարման մանրամասերի (դետալների) ու հանգույցների` կառուցվածքով չնախատեսված տեղաշարժեր  կամ պարուրակային միացումները  ձգված չեն։', 'Բեռնատար ավտոմոբիլում  բացակայում է կրակմարիչը։', 'Երկու դեպքում էլ։'],
        correct_answer: 'Երկու դեպքում էլ։',
        image: null
    },
    {
        id: 4,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['Սահմանված ռեժիմով   չեն   աշխատում արտաքին  լուսային  սարքերը։', 'Մոտոցիկլի դողերի պահպանաշերտի  մնացորդային բարձրությունը կազմում է', '6 մմ։', 'Երկու դեպքում  էլ։'],
        correct_answer: '6 մմ։',
        image: null
    },
    {
        id: 5,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['Հետին հակամառախուղային լապտերիկները միացված են տրանսպորտային միջոցի արգելակումն ազդարարող լուսային սարքերին։', 'Չի աշխատում շարժիչը հովացնող հեղուկի ջերմաստիճանի ցուցիչը։', 'Երկու դեպքում էլ։'],
        correct_answer: 'Հետին հակամառախուղային լապտերիկները միացված են տրանսպորտային միջոցի արգելակումն ազդարարող լուսային սարքերին։',
        image: null
    },
    {
        id: 6,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['Շարժիչն աշխատում է ընդհատումներով։', 'Դողերն ունեն անվադողի հենքը (կորդը) մերկացնող տեղային վնասվածքներ։', 'Չեն աշխատում  թեթեւ  մարդատար  ավտոմոբիլի  սրահի ներքին լուսավորության սարքերը։', 'Թվարկած բոլոր դեպքերում։'],
        correct_answer: 'Դողերն ունեն անվադողի հենքը (կորդը) մերկացնող տեղային վնասվածքներ։',
        image: null
    },
    {
        id: 7,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['Առանց կողային կցորդի մոտոցիկլում բացակայում է «Վթարային կանգառ» նշանը։', 'Դողերը չափերով կամ թույլատրելի բեռնվածությամբ չեն համապատասխանում տրանսպորտային միջոցի տվյալ մոդելին։', 'Երկու դեպքում էլ։'],
        correct_answer: 'Դողերը չափերով կամ թույլատրելի բեռնվածությամբ չեն համապատասխանում տրանսպորտային միջոցի տվյալ մոդելին։',
        image: null
    },
    {
        id: 8,
        question: 'Տրանսպորտային  միջոցների  շահագործումն  արգելվում  է, եթե՝ ',
        answers: ['Բացակայում  է  դողի  անվահեցի  ամրացման  հեղյուսներից  թեկուզ  մեկը։', 'Նույն  սռնու  վրա  տեղադրված  են  պահպանաշերտի  տարբեր  նախշանկարներով դողեր։', 'Երկու  դեպքում  էլ։'],
        correct_answer: 'Երկու  դեպքում  էլ։',
        image: null
    },
    {
        id: 9,
        question: 'Տրանսպորտային  միջոցների  շահագործումն  արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['Բացակայում  են  կառուցվածքով  նախատեսված  նստատեղերի  գլխակալները։', 'Նույն  սռնու  վրա  տեղադրված  են  նոր  եւ  վերականգնված  դողեր։', 'Երկու  դեպքում  էլ։'],
        correct_answer: 'Երկու  դեպքում  էլ։',
        image: null
    },
    {
        id: 10,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['Արտածվող  գազերում  վնասակար  նյութերի պարունակությունը  գերազանցում է  ՀՀ  օրենսդրությամբ սահմանված նորմերը։', 'Մոտոցիկլի վրա բացակայում են կառուցվածքով նախատեսված  ոտնատեղերը։', 'Երկու դեպքում էլ։'],
        correct_answer: 'Երկու դեպքում էլ։',
        image: null
    },
    {
        id: 11,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['Խախտված  է  շարժիչի  հենատուփի  օդափոխության  համակարգի  հերմետիկությունը։', 'Խախտված է շարժիչի սնման համակարգի հերմետիկությունը։', 'Երկու դեպքում էլ։'],
        correct_answer: 'Երկու դեպքում էլ։',
        image: null
    },
    {
        id: 12,
        question: 'Տրանսպորտային  միջոցների  շահագործումն  արգելվում  է, եթե՝ ',
        answers: ['Խախտված է շարժիչի հենատուփի օդափոխության համակարգի հերմետիկությունը։', 'Նույն  սռնու  վրա՝  տեղադրված  են  ցրտադիմացկուն  եւ  ոչ  ցրտադիմացկուն  դողեր։', 'Երկու  դեպքում  էլ։'],
        correct_answer: 'Երկու  դեպքում  էլ։',
        image: null
    },
    {
        id: 13,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['Չեն  աշխատում  կառուցվածքով  նախատեսված  ապակեողողիչները։', 'Շարժիչի  արտաքին  աղմուկի  թույլատրելի  մակարդակը  գերազանցում  է  ստանդարտով սահմանված  նորմերը։', 'Երկու  դեպքում  էլ։'],
        correct_answer: 'Երկու  դեպքում  էլ։',
        image: null
    },
    {
        id: 14,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['Շարժիչն  աշխատում  է  ընդհատումներով։', 'Հետին  հակամառախուղային   լապտերիկները  միացված  չեն  արգելակումն  ազդարարող  լուսային սարքերին։', 'Չեն  աշխատում  տրանսպորտային  միջոցի  կառուցվածքով  նախատեսված  ապակեողողիչները։', 'Թվարկած  բոլոր  դեպքերում։'],
        correct_answer: 'Չեն  աշխատում  տրանսպորտային  միջոցի  կառուցվածքով  նախատեսված  ապակեողողիչները։',
        image: null
    },
    {
        id: 15,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['Տեղադրված են երթեւեկության մասնակիցներին վնասվածքներ  հասցնելու վտանգ պարունակող իրեր կամ առարկաներ։', 'Չի աշխատում ձայնային ազդանշանի սարքը։', 'Երկու դեպքում էլ։'],
        correct_answer: 'Երկու դեպքում էլ։',
        image: null
    },
    {
        id: 16,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['Մոտոցիկլի եւ կողային կցորդի շրջանակների միացումներում  առկա է խաղացք։', 'Առջեւի մասում տեղադրված  են  դեղին գույնի լույսերով   հակամառախուղային լապտերներ։', 'Երկու դեպքում էլ։'],
        correct_answer: 'Մոտոցիկլի եւ կողային կցորդի շրջանակների միացումներում  առկա է խաղացք։',
        image: null
    },
    {
        id: 17,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է,  եթե՝ ',
        answers: ['Բեռնատար ավտոմոբիլում բացակայում է բժշկական դեղատուփը։', 'Առջեւի մասում տեղադրված  են սպիտակ գույնի  լուսանդրադարձնող հարմարանքներ։', 'Երկու դեպքում էլ։'],
        correct_answer: 'Բեռնատար ավտոմոբիլում բացակայում է բժշկական դեղատուփը։',
        image: null
    },
    {
        id: 18,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['Կողային  կցորդով  մոտոցիկլում  բացակայում  է  բժշկական  դեղատուփը։', 'Անսարք  է  քարշակի  հենակցման  հարմարանքը։', 'Երկու  դեպքում  էլ։'],
        correct_answer: 'Երկու  դեպքում  էլ։',
        image: null
    },
    {
        id: 19,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['Չեն աշխատում  տրանսպորտային  միջոցի  կառուցվածքով  նախատեսված  անվտանգության ամրագոտիները։', 'Տեղադրված են վարորդի  նստատեղից նրա տեսադաշտը  սահմանափակող  իրեր կամ առարկաներ։', 'Երկու դեպքում  էլ։'],
        correct_answer: 'Երկու դեպքում  էլ։',
        image: null
    },
    {
        id: 20,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['Առանց տրանսպորտային միջոցի հաշվառումն իրականացնող    մարմնի թույլտվության՝ տրանսպորտային միջոցի կառուցվածքում կատարված են փոփոխություններ (վերասարքավորումներ)։', 'Առջեւի մասում տեղադրված են դեղին գույնի լույսերով  շրջադարձի ցուցիչներ։', 'Երկու դեպքում  էլ։'],
        correct_answer: 'Առանց տրանսպորտային միջոցի հաշվառումն իրականացնող    մարմնի թույլտվության՝ տրանսպորտային միջոցի կառուցվածքում կատարված են փոփոխություններ (վերասարքավորումներ)։',
        image: null
    },
    {
        id: 21,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['Մեխանիկական տրանսպորտային միջոցը, որով  իրականացվում է գործնական վարման ուսուցում,     չունի համապատասխան ճանաչման նշան։', 'Չի աշխատում վառելիքի մակարդակի ցուցիչը։', 'Երկու դեպքում էլ։'],
        correct_answer: 'Մեխանիկական տրանսպորտային միջոցը, որով  իրականացվում է գործնական վարման ուսուցում,     չունի համապատասխան ճանաչման նշան։',
        image: null
    },
    {
        id: 22,
        question: 'Մոտոցիկլների  շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['Բացակայում են կառուցվածքով նախատեսված  անվտանգության աղեղները։', 'Դողերի պահպանաշերտի  նվազագույն մնացորդային  բարձրությունը կազմում է 1,6 մմ։', 'Երկու դեպքում  էլ։'],
        correct_answer: 'Բացակայում են կառուցվածքով նախատեսված  անվտանգության աղեղները։',
        image: null
    },
    {
        id: 23,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['Առջեւի մասում տեղադրված են  դեղին գույնի լույսերով  շրջադարձի ցուցիչներ։', 'Բացակայում է դողի անվահեցի ամրացման հեղյուսներից  թեկուզ մեկը։', 'Երկու  դեպքում  էլ։'],
        correct_answer: 'Բացակայում է դողի անվահեցի ամրացման հեղյուսներից  թեկուզ մեկը։',
        image: null
    },
    {
        id: 24,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['Առջեւի  մասում  տեղադրված են նարնջագույն լույսերով  շրջադարձի ցուցիչներ։', 'Անսարք է քարշակի քարշակցման հարմարանքը։', 'Երկու դեպքում էլ։'],
        correct_answer: 'Անսարք է քարշակի քարշակցման հարմարանքը։',
        image: null
    },
    {
        id: 25,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է,  եթե՝ ',
        answers: ['Առջեւի մասում տեղադրված են սպիտակ գույնի  լուսանդրադարձնող հարմարանքներ։', 'Անսարք է քարշակի քարշակցման հարմարանքը։', 'Երկու դեպքում էլ։'],
        correct_answer: 'Անսարք է քարշակի քարշակցման հարմարանքը։',
        image: null
    },
    {
        id: 26,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['Բացակայում են կառուցվածքով նախատեսված անվտանգության ամրագոտիները։', 'Հետեւի մասում տեղադրված են սպիտակ գույնի  լույսերով հետընթացի լապտերիկներ։', 'Երկու դեպքում էլ։'],
        correct_answer: 'Բացակայում են կառուցվածքով նախատեսված անվտանգության ամրագոտիները։',
        image: null
    },
    {
        id: 27,
        question: 'Կողային կցորդով մոտոցիկլների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['Բացակայում է կառուցվածքով նախատեսված` թամբի  վրայի ուղեւորի համար լայնակի բռնատեղը։', 'Դողերի պահպանաշերտի մնացորդային բարձրությունը  կազմում է', '6 մմ։', 'Բացակայում է բժշկական դեղատուփը։', 'Թվարկած բոլոր դեպքերում։'],
        correct_answer: 'Բացակայում է բժշկական դեղատուփը։',
        image: null
    },
    {
        id: 28,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է,  եթե՝ ',
        answers: ['Չի աշխատում կառուցվածքով նախատեսված` վարորդի  նստատեղի դիրքը կարգավորող մեխանիզմը։', 'Չեն աշխատում ավտոբուսի սրահի ներքին լուսավորության  սարքերը։', 'Երկու դեպքում էլ։'],
        correct_answer: 'Երկու դեպքում էլ։',
        image: null
    },
    {
        id: 29,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['Չեն աշխատում թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլի սրահի ներքին  լուսավորության սարքերը։', 'Բացակայում են կառուցվածքով նախատեսված նստատեղերի  գլխակալները։', 'Երկու դեպքում էլ։'],
        correct_answer: 'Բացակայում են կառուցվածքով նախատեսված նստատեղերի  գլխակալները։',
        image: null
    },
    {
        id: 30,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['Հետեւի մասում տեղադրված են կարմիր գույնի  լուսանդրադարձնող  հարմարանքներ։', 'Չի աշխատում  կառուցվածքով  նախատեսված  արագաչափը։', 'Երկու դեպքում էլ։'],
        correct_answer: 'Չի աշխատում  կառուցվածքով  նախատեսված  արագաչափը։',
        image: null
    },
    {
        id: 31,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['Թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլի ղեկային կառավարման  համակարգի  գումարային խաղացքը  գերազանցում  է  10 աստիճանը։', 'Բացակայում են կառուցվածքով նախատեսված ցեխապաշտպան  գոգնոցները եւ ցայտապաշտպանիչները։', 'Երկու դեպքում էլ։'],
        correct_answer: 'Երկու դեպքում էլ։',
        image: null
    },
    {
        id: 32,
        question: 'Տրանսպորտային  միջոցների  շահագործումն  արգելվում  է,  եթե՝ ',
        answers: ['Դժվարությամբ  է  գործի  դրվում  շարժիչը։', 'Ավտոբուսում  բացակայում  է  բժշկական  դեղատուփը։', 'Երկու  դեպքում  էլ։'],
        correct_answer: 'Ավտոբուսում  բացակայում  է  բժշկական  դեղատուփը։',
        image: null
    },
    {
        id: 33,
        question: 'Տրանսպորտային  միջոցների  շահագործումն  արգելվում է,  եթե՝ ',
        answers: ['Թեթեւ  մարդատար  ավտոմոբիլում  բացակայում  է  բժշկական   դեղատուփը։', 'Հետեւի մասում  տեղադրված են կարմիր գույնի լույսերով հետընթացի լապտերիկներ։', 'Երկու  դեպքում  էլ։'],
        correct_answer: 'Երկու  դեպքում  էլ։',
        image: null
    },
    {
        id: 34,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է,  եթե՝ ',
        answers: ['Ավտոբուսում բացակայում է  «Վթարային կանգառ»  նշանը։', 'Հետեւի  մասում  տեղադրված  են  սպիտակ  գույնի  լույսերով  հաշվառման  համարանիշի լուսավորման  լապտերիկներ։', 'Երկու  դեպքում  էլ։'],
        correct_answer: 'Ավտոբուսում բացակայում է  «Վթարային կանգառ»  նշանը։',
        image: null
    },
    {
        id: 35,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['Թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլի կցորդի դողերի   պաշտպանաշերտի նախշանկարի մնացորդային    բարձրությունը  պակաս է  1,6 մմ-ից։', 'Հետեւի մասում  տեղադրված են նարնջագույն լույսերով  շրջադարձի  ցուցիչներ։', 'Երկու դեպքում էլ։'],
        correct_answer: 'Թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլի կցորդի դողերի   պաշտպանաշերտի նախշանկարի մնացորդային    բարձրությունը  պակաս է  1,6 մմ-ից։',
        image: null
    },
    {
        id: 36,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['Խախտված է հիդրավլիկ արգելակային հաղորդակի  հերմետիկությունը։', 'Հետեւի  մասում  տեղադրված են  սպիտակ  գույնի  լույսերով  շրջադարձի ցուցիչներ։', 'Երկու դեպքում էլ։'],
        correct_answer: 'Երկու դեպքում էլ։',
        image: null
    },
    {
        id: 37,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է,  եթե՝ ',
        answers: ['Նույն սռնու վրա տեղադրված են տարբեր կառուցվածքների  դողեր։', 'Խախտված է շարժիչի սնման համակարգի հերմետիկությունը։', 'Երկու դեպքում էլ։'],
        correct_answer: 'Երկու դեպքում էլ։',
        image: null
    },
    {
        id: 38,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է,  եթե՝ ',
        answers: ['Չի աշխատում  ձայնային  ազդանշանի  սարքը։', 'Հովացման համակարգը չի ապահովում շարժիչի  աշխատանքի կայուն ջերմային  ռեժիմը։', 'Երկու դեպքում էլ։'],
        correct_answer: 'Չի աշխատում  ձայնային  ազդանշանի  սարքը։',
        image: null
    },
    {
        id: 39,
        question: 'Տրանսպորտային  միջոցների  շահագործումն  արգելվում  է, եթե՝ ',
        answers: ['Ղեկային  կառավարման  պարուրակային  միացումները   ձգված  կամ  սահմանված  ձեւով  սեւեռված չեն։', 'Ավտոբուսում  բացակայում  են  կրակմարիչները։', 'Երկու  դեպքում  էլ։'],
        correct_answer: 'Երկու  դեպքում  էլ։',
        image: null
    },
    {
        id: 40,
        question: 'Տրանսպորտային  միջոցների  շահագործումն  արգելվում  է,  եթե՝ ',
        answers: ['Առկա  են  ղեկային  կառավարման  մանրամասերի  (դետալների)   ու  հանգույցների կառուցվածքով չնախատեսված  տեղաշարժեր։', 'Առջեւի  մասում  տեղադրված  են  սպիտակ  գույնի  լույսերով  շրջադարձի  ցուցիչներ։', 'Երկու  դեպքում  էլ։'],
        correct_answer: 'Առկա  են  ղեկային  կառավարման  մանրամասերի  (դետալների)   ու  հանգույցների կառուցվածքով չնախատեսված  տեղաշարժեր։',
        image: null
    },
    {
        id: 41,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե` ',
        answers: ['Ավտոբուսի  դողերի  պահպանաշերտի նախշանկարի մնացորդային  բարձրությունը կազմում է', '8 մմ։', 'Խախտված է հիդրավլիկ արգելակային հաղորդակի հերմետիկությունը։', 'Երկու դեպքում էլ։'],
        correct_answer: 'Խախտված է հիդրավլիկ արգելակային հաղորդակի հերմետիկությունը։',
        image: null
    },
    {
        id: 42,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['Չի գործում պնեւմատիկ արգելակային հաղորդակի ճնշաչափը։', 'Ավտոբուսի դողերի պահպանաշերտի մնացորդային  բարձրությունը կազմում է', '6 մմ։', 'Երկու դեպքում էլ։'],
        correct_answer: '6 մմ։',
        image: null
    },
    {
        id: 43,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['Սահմանված ռեժիմով   չեն   աշխատում արտաքին  լուսային  սարքերը։', 'Ավտոբուսի դողերի պահպանաշերտի նախշանկարի մնացորդային բարձրությունը կազմում է', '8 մմ։', 'Երկու դեպքում  էլ։'],
        correct_answer: '8 մմ։',
        image: null
    },
    {
        id: 44,
        question: 'Ավտոբուսների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['Շարժիչն աշխատում է ընդհատումներով։', 'Դողերն ունեն անվադողի հենքը (կորդը) մերկացնող տեղային վնասվածքներ։', 'Երկու դեպքում  էլ։'],
        correct_answer: 'Դողերն ունեն անվադողի հենքը (կորդը) մերկացնող տեղային վնասվածքներ։',
        image: null
    },
    {
        id: 45,
        question: 'Ավտոբուսների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['Բացակայում է բժշկական դեղատուփը։', 'Դողերի պահպանաշերտի  նախշանկարի մնացորդային  բարձրությունը կազմում է 2,2 մմ։', 'Երկու դեպքում  էլ։'],
        correct_answer: 'Բացակայում է բժշկական դեղատուփը։',
        image: null
    },
    {
        id: 46,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['Չեն աշխատում թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլի սրահի ներքին  լուսավորության սարքերը։', 'Չեն աշխատում ավտոբուսի սրահի ներքին  լուսավորության սարքերը։', 'Երկու դեպքում էլ։'],
        correct_answer: 'Չեն աշխատում ավտոբուսի սրահի ներքին  լուսավորության սարքերը։',
        image: null
    },
    {
        id: 47,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['Թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլի  բազայի վրա պատրաստված ավտոբուսի մոտ ղեկային կառավարման  համակարգի  գումարային խաղացքը  գերազանցում  է  10 աստիճանը։', 'Բացակայում են կառուցվածքով նախատեսված ցեխապաշտպան  գոգնոցները եւ ցայտապաշտպանիչները։', 'Երկու դեպքում էլ։'],
        correct_answer: 'Երկու դեպքում էլ։',
        image: null
    },
    {
        id: 48,
        question: 'Տրանսպորտային  միջոցների  շահագործումն  արգելվում  է, եթե՝ ',
        answers: ['Թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլի բազայի վրա պատրաստված ավտոբուսի  ղեկային կառավարման  համակարգի  գումարային խաղացքը  15  աստիճան է։', 'Ավտոբուսի  ղեկային կառավարման  համակարգի  գումարային խաղացքը  15 աստիճան է։', 'Երկու  դեպքում  էլ։'],
        correct_answer: 'Թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլի բազայի վրա պատրաստված ավտոբուսի  ղեկային կառավարման  համակարգի  գումարային խաղացքը  15  աստիճան է։',
        image: null
    },
    {
        id: 49,
        question: 'Ավտոբուսների  շահագործումն  արգելվում  է, եթե՝ ',
        answers: ['Հետեւի մասում տեղադրված են սպիտակ գույնի լուսանդրադարձնող հարմարանքներ։', 'Հետեւի մասում տեղադրված են կարմիր գույնի լուսանդրադարձնող հարմարանքներ։', 'Երկու  դեպքում  էլ։'],
        correct_answer: 'Հետեւի մասում տեղադրված են սպիտակ գույնի լուսանդրադարձնող հարմարանքներ։',
        image: null
    },
    {
        id: 50,
        question: 'Ավտոբուսների  շահագործումն  արգելվում  է, եթե՝ ',
        answers: ['Առկա են երկուսից ոչ պակաս հակագլորման հենակներ։', 'Հետեւի մասում տեղադրված են սպիտակ գույնի լուսանդրադարձնող հարմարանքներ։', 'Երկու  դեպքում  էլ։'],
        correct_answer: 'Հետեւի մասում տեղադրված են սպիտակ գույնի լուսանդրադարձնող հարմարանքներ։',
        image: null
    },
    {
        id: 51,
        question: 'Ավտոբուսների  շահագործումն  արգելվում  է, եթե՝ ',
        answers: ['Չեն աշխատում դռների վթարային բացիչները։', 'Առջևի մասում տեղադրված են կարմիր գույնի լույսերով շրջադարձի ցուցիչներ։', 'Երկու  դեպքում  էլ։'],
        correct_answer: 'Երկու  դեպքում  էլ։',
        image: null
    },
    {
        id: 52,
        question: 'Ավտոբուսների  շահագործումն  արգելվում  է, եթե՝ ',
        answers: ['Չի աշխատում կանգառ կատարելու պահանջի ազդանշանը։', 'Հետևի մասում տեղադրված են կարմիր գույնի լույսերով շրջադարձի ցուցիչներ։', 'Երկու  դեպքում  էլ։'],
        correct_answer: 'Չի աշխատում կանգառ կատարելու պահանջի ազդանշանը։',
        image: null
    },
    {
        id: 53,
        question: 'Ավտոբուսների  շահագործումն  արգելվում  է, եթե՝ ',
        answers: ['Դողերի պահպանաշերտի նախշանկարի մնացորդային բարձրությունը կազմում է', '6 մմ։', 'Չի աշխատում շարժիչը հովացնող հեղուկի ջերմաստիճանի ցուցիչը։', 'Երկու  դեպքում  էլ։'],
        correct_answer: 'Դողերի պահպանաշերտի նախշանկարի մնացորդային բարձրությունը կազմում է',
        image: null
    },
    {
        id: 54,
        question: 'Ավտոբուսների  շահագործումն  արգելվում  է, եթե՝ ',
        answers: ['Դողերի պահպանաշերտի նախշանկարի մնացորդային բարձրությունը կազմում է', '5 մմ։', 'Չեն աշխատում սրահի ներքին լուսավորության սարքերը։', 'Երկու  դեպքում  էլ։'],
        correct_answer: '5 մմ։',
        image: null
    },
    {
        id: 55,
        question: 'Ավտոբուսների  շահագործումն  արգելվում  է, եթե՝ ',
        answers: ['Չեն աշխատում  վթարային ելքերը եւ դրանք գործողության մեջ դնող հարմարանքները։', 'Չի աշխատում կանգառ կատարելու պահանջի ազդանշանը։', 'Երկու  դեպքում  էլ։'],
        correct_answer: 'Երկու  դեպքում  էլ։',
        image: null
    },
    {
        id: 56,
        question: 'Ավտոբուսների  շահագործումն  արգելվում  է, եթե՝ ',
        answers: ['Չի աշխատում դռների կառավարման հաղորդակը։', 'Բացակայում է բժշկական դեղատուփը։', 'Երկու  դեպքում  էլ։'],
        correct_answer: 'Երկու  դեպքում  էլ։',
        image: null
    },
    {
        id: 57,
        question: '5 տոննայից ավելի թույլատրելի առավելագույն զանգված ունեցող ավտոբուսների  շահագործումն  արգելվում  է, եթե՝ ',
        answers: ['Բացակայում են  հակագլորման հենակները։', 'Հետեւի մասում տեղադրված են կարմիր գույնի  հետընթացի լապտերիկներ։', 'Երկու  դեպքում  էլ։'],
        correct_answer: 'Երկու  դեպքում  էլ։',
        image: null
    },
    {
        id: 58,
        question: 'Ավտոբուսների  շահագործումն  արգելվում  է, եթե՝ ',
        answers: ['Առկա է մեկ հատ կրակմարիչ։', 'Բացակայում է «Վթարային կանգառ» նշանը։', 'Երկու  դեպքում  էլ։'],
        correct_answer: 'Երկու  դեպքում  էլ։',
        image: null
    },
    {
        id: 59,
        question: 'Ավտոբուսների  շահագործումն  արգելվում  է, եթե՝ ',
        answers: ['Առկա է  հակագլորման  մեկ հենակ։', 'Առկա է մեկ կրակմարիչ։', 'Երկու  դեպքում  էլ։'],
        correct_answer: 'Երկու  դեպքում  էլ։',
        image: null
    },
    {
        id: 60,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['չի աշխատում կառուցվածքով նախատեսված թափքի դռան փականը', 'չի աշխատում կառուցվածքով նախատեսված խցիկի դռան փականը', 'երկու դեպքում էլ'],
        correct_answer: 'երկու դեպքում էլ',
        image: null
    },
    {
        id: 61,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե ',
        answers: ['Հետևի մասում տեղադրված են կարմիր գույնի լույսերով շրջադարձի լուսային ցուցիչներ:', 'Բացակայում է կառուցվածքով նախատեսված հետին պաշտպանիչ հարմարանքը', 'Երկու դեպքում էլ'],
        correct_answer: 'Բացակայում է կառուցվածքով նախատեսված հետին պաշտպանիչ հարմարանքը',
        image: null
    },
    {
        id: 62,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['անսարք է կամ բացակայում է կառուցվածքով նախատեսված ղեկային կառավարման ուժեղարարը', 'չի աշխատում ձայնարկիչը', 'երկու դեպքում էլ'],
        correct_answer: 'անսարք է կամ բացակայում է կառուցվածքով նախատեսված ղեկային կառավարման ուժեղարարը',
        image: null
    },
    {
        id: 63,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['կայանման արգելակային համակարգը ստանդարտով սահմանված թեքության վրա չի ապահովում անշարժ վիճակ', 'խախտված է փոխանցման տուփի կիպարարների հերմետիկությունը', 'երկու դեպքում էլ'],
        correct_answer: 'երկու դեպքում էլ',
        image: null
    },
    {
        id: 64,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['չի աշխատում պահեստային անիվի բռնիչը', 'խախտված է հետին կամրջակի կիպարարների հերմետիկությունը', 'երկու դեպքում էլ'],
        correct_answer: 'երկու դեպքում էլ',
        image: null
    },
    {
        id: 65,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե ',
        answers: ['կառուցվածքով նախատեսված անվտանգության ամրագոտիների ժապավենի վրա առկա են տեսանելի պատռվածքներ', 'կահավորված չէ հակամառախուղային լապտերիկներով', 'երկու դեպքում էլ'],
        correct_answer: 'կառուցվածքով նախատեսված անվտանգության ամրագոտիների ժապավենի վրա առկա են տեսանելի պատռվածքներ',
        image: null
    },
    {
        id: 66,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['չի աշխատում կառուցվածքով նախատեսված շարժիչի ծածկոցի փականը,', 'վարագուրապատված են հետին կողային ապակիները և առկա են հետին տեսանելիության 2 կողային հայելիները', 'երկու դեպքում էլ'],
        correct_answer: 'չի աշխատում կառուցվածքով նախատեսված շարժիչի ծածկոցի փականը,',
        image: null
    },
    {
        id: 67,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե ',
        answers: ['վարագուրապատված են հետին կողային ապակիները և բացակայում են հետին տեսանելիության 2 կողային հայելիները', 'չեն աշխատում կառուցվածքով նախատեսված ապակիների տաքացման ու փչահարման սարքերը', 'երկու դեպքում էլ'],
        correct_answer: 'երկու դեպքում էլ',
        image: null
    },
    {
        id: 68,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['չի աշխատում կառուցվածքով նախատեսված վառելիքի բաքի խցանը', 'առջևի կողային ապակիները վարագուրապատված են', 'երկու դեպքում էլ'],
        correct_answer: 'երկու դեպքում էլ',
        image: null
    },
    {
        id: 69,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['ձայնային ազդանշանի սարքով տրվող ազդանշանը չի  աշխատում', 'բացակայում են տրանսպորտային միջոցի կառուցվածքով նախատեսված ապակիները', 'երկու դեպքում էլ'],
        correct_answer: 'երկու դեպքում էլ',
        image: null
    },
    {
        id: 70,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե ',
        answers: ['անվահեցի կամ անվասկավառակի վրա առկա են ճաքեր', 'անվահեցի ամրացման անցքերի ձևի և չափերի տեսանելի խախտումներ են առկա', 'երկու դեպքում էլ'],
        correct_answer: 'երկու դեպքում էլ',
        image: null
    },
    {
        id: 71,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե ',
        answers: ['կեղտոտված են արտաքին լուսային սարքերը և լուսանդրադարձիչները', 'կեղտոտված են առջևի և հետին պաշտպանիչ հարմարանքները', 'երկու դեպքում էլ'],
        correct_answer: 'կեղտոտված են արտաքին լուսային սարքերը և լուսանդրադարձիչները',
        image: null
    },
    {
        id: 72,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե ',
        answers: ['լուսային սարքերի վրա բացակայում են լամպերը կամ ցրիչները', 'օգտագործվում են տվյալ լուսային սարքի տեսակին չհամապատասխանող ցրիչներ կամ լամպեր', 'երկու դեպքում էլ'],
        correct_answer: 'երկու դեպքում էլ',
        image: null
    },
    {
        id: 73,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե ',
        answers: ['կեղտոտված են արտաքին լուսային սարքերը և լուսանդրադարձիչները', 'արտադրությունից հանված տրանսպորտային միջոցի վրա տեղադրված է այլ մակնիշի տրանսպորտային միջոցի արտաքին լուսային սարքեր:', 'երկու դեպքում էլ'],
        correct_answer: 'կեղտոտված են արտաքին լուսային սարքերը և լուսանդրադարձիչները',
        image: null
    },
    {
        id: 74,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['տրանսպորտային միջոցի նույն սռնու վրա տեղադրված են պահպանաշերտի տարբեր նախշանկարներով դողեր', 'թեթև մարդատար ավտոմոբիլի դողի պահպանաշերտի նախշանկարի մնացորդային բարձրությունը կազմում է 1,6մմ:', 'երկու դեպքում էլ'],
        correct_answer: 'տրանսպորտային միջոցի նույն սռնու վրա տեղադրված են պահպանաշերտի տարբեր նախշանկարներով դողեր',
        image: null
    },
    {
        id: 75,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['բեռնատար ավտոմոբիլի դողի պահպանաշերտի նախշանկարի մնացորդային բարձրությունը կազմում է 1,4մմ:', 'առջևի մասում տեղադրված են դեղին գույնի լուսաանդրադարձնող հարմարանքներ:', 'երկու դեպքում էլ'],
        correct_answer: 'առջևի մասում տեղադրված են դեղին գույնի լուսաանդրադարձնող հարմարանքներ:',
        image: null
    },
    {
        id: 76,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['հետևի մասում տեղադրված են դեղին գույնի լուսաանդրադարձնող հարմարանքներ:', 'առջևի մասում տեղադրված են դեղին գույնի լուսաանդրադարձնող հարմարանքներ', 'երկու դեպքում էլ'],
        correct_answer: 'երկու դեպքում էլ',
        image: null
    },
    {
        id: 77,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե ',
        answers: ['Բժիշկ-վարորդի կողմից վարած ավտոմոբիլի վրա բացակայում է ՙԲժիշկ՚ ճանաչման նշանը', 'չի աշխատում կառուցվածքով նախատեսված վառելիքի բաքի խցանը', 'երկու դեպքում էլ'],
        correct_answer: 'չի աշխատում կառուցվածքով նախատեսված վառելիքի բաքի խցանը',
        image: null
    },
    {
        id: 78,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցների շահագործումն արգելվում է, եթե՝ ',
        answers: ['տրանսպորտային միջոցի նույն սռնու վրա տեղադրված են պահպանաշերտի տարբեր նախշանկարներով դողեր', 'առջևի մասում դեղին լուսանդրադարձնող հիմնագույնով և կամիր լուսանդրադարձնող եզրագծերով տեղադրված է «Երեխաների փոխադրում» ճանաչման նշանը', 'Երկու դեպքում էլ'],
        correct_answer: 'տրանսպորտային միջոցի նույն սռնու վրա տեղադրված են պահպանաշերտի տարբեր նախշանկարներով դողեր',
        image: null
    }
];